[亮劍!嘅相反] 商務部：終止原產於美國的進口高粱反傾銷反補貼

原標題：商務部公告2018年第44號
關於終止原產於美國的進口高粱反傾銷反補貼的公告

[發佈單位]中華人民共和國商務部
[發佈文號]公告2018年第44號
[發佈日期]2018年5月18日

根據《中華人民共和國反傾銷條例》和《中華人民共和國反補貼條例》的規定，2018年2月4日，商務部分別發佈該年度第12號和第13號公告，決定對原產於美國的進口高粱進行反傾銷和反補貼立案調查。

2018年4月17日商務部發佈反傾銷初裁公告，決定於4月18日起採取臨時反傾銷措施。

本案調查過程中，調查機關收到大量下游用戶的反映，認為案件調查將會提高下游養殖業成本，對原產於美國的進口高粱採取反傾銷反補貼措施影響廣大消費者生活成本，不符合公共利益。

經調查，調查機關發現近期國內豬肉價格持續下降，許多養殖戶生計面臨困難，在此情況下，對原產於美國的進口高粱採取反傾銷反補貼措施不符合公共利益。

現就有關事項公告如下：
一、終止對原產於美國的進口高粱反傾銷、反補貼調查。
二、依據商務部2018年第38號公告徵收的反傾銷臨時保證金如數退還。

特此公告。

商務部
2018年5月18日

拿石頭砸自己的腳?

Post 番個sauce先

中國又贏

利害了，我碌葛

見特朗普最近知錯, 肯一齊幫中興, 中共先放佢一馬(好似係)

我們不怕打

中共由創黨竊國以來, 做左幾多錯事, 傷害市民?

唔係淆呀？

明明搞高梁大豆會令成本上漲，點解豬肉價格升唔到？
你咪中國農民冇bargaining power？

做乜軟晒

要不是美國出平貨, 你們養殖戶早就完蛋了!

為了我們國家面子, 不要褲子, 唔好縮呀

有好多來歷不明的豬肉做爛巿

強大的中國對美國的仁慈

邊個話你知D豬係食高梁大豆大

條數balance唔到，中國人食左既豬肉量係大過本國生產量+進口量

笑撚左 又贏

中國或成最大贏家

笑撚死人，想學人制裁都唔諗下自己有幾斤兩。
做到一半發現好撚肉赤

中共不嬲都東施效顰

無人話連登仔炒車既？

一個五毛都冇，空氣好清新

呢個post 就黎比人推到沉
仲講

pish!

其實我想問亮劍既相反係咩

辣殺

收刀!

自宮

切

吞劍

尻縮

五毛唔敢入黎

鳩縮

中國的五粮液！！！！

亮咗邊把劍出嚟

條撚夠粗
可惜短過鳩毛

冇肉食冇氣力
想同佢地講 冇豬食咪食牛囉

侵侵除左係twitter寫左幾段之外 好似咩都冇做過

高粱唔用來制酒, 用來養豬

養中國豬

因為商品價格係由市場需求同需求彈性(例如可以轉食蛋呀豆腐呀食少二兩豬肉咁)決定，所以生產成本上漲唔一定轉假到去消費者身上。反之，港樓有剛需( )，成本貴咗(其實都係假象)就可以焗買家俾多啲。

越沉越要推

支國：無事喇！唔加稅即係我地贏左喇